沈旭暉 : 呈報準則係鬆撚到仆街，基本上話返過支那，已經免費

【#國際關係邏輯題：魔鬼在細節】危機期間，究竟香港特區政府要為多少非本地人醫療費埋單？

1. 醫管局：任何符合武漢肺炎「呈報準則」的患者，包括非本地人，在隔離令期間的求診和治療費用，都可獲豁免，「不存在港人優先情況」。

2. 官方的「呈報準則」，除了曾近距離接觸確診武漢肺炎患者等，還包括：任何病人表示曾有發燒、肺炎、急性呼吸系統疾病徵象；或14日內曾到內地醫院等。由此可見，這呈報準則十分寬鬆，而且又是honor system，任何人說「昨天發燒」，或「今朝我條氣唔順」，或「之前路過大陸醫院」，已經符合標準，前線醫生亦不能懷疑。

3. 官方政策是，凡是符合「呈報準則」的（注意：不需要最終確診武漢肺炎），都可獲免費醫療。即使是診斷後，證明屬於其他病患，不分輕重，「求診和治療費用」，都是特區政府（也就是納稅人）承擔，會獲得一條龍醫療服務。

4. 回顧特區政府昨天公佈的出入境政策：湖北省籍、或14日內曾到湖北（而又自願坦白申報）者，不得入境；也就是其他全體內地人、外地人，都和香港人一樣，享有上述同等優惠。而起由於「不存在港人優先情況」，上述福利任何人先到先得。至於用完是否即止，則不得而知。

#前線醫護朋友聽到呆咗
#究竟發生緊乜嘢事

四個字 背道而馳

班仆街冇事都當做body check啦免費仲唔狗衝

澳門都好過香港

樓又比班畜生炒貴 屎💩又要香港人公帑幫你執

777究竟係唔係小熊維尼sp

Push

屌佢老母奶共奶到出撚哂血

唔係奶
777係聽中央指示滅絕香港人

分分鐘急症果100蚊都唔駛

最怕係a&e病人唔捨得比錢個個9up去過大陸醫院

點先諗到可以咁樣奶法
喺奶共方面7婆係好撚有創意

180$

佢賣港方面都考第一

DLLM 醫護罷工啦！反正班仆街都唔當醫護係人！叫垃圾政府攬住三萬黑警一同歸西啦！

屌咩

仲得了！！？